家中 Webcam 離奇失靈揭菲傭暗藏干擾器，130元 WiFi 干擾神器淘寶熱賣

不少外傭僱主在家中安裝網絡攝錄器(Webcam/IP Cam)，了解孩子和外傭在家情況，但有僱主家中Webcam離奇失靈，發現是家中WiFi不明原因失去訊號，但電訊商檢查明明網絡訊號正常，僱主幾經測試揭發是菲傭行李內暗藏WiFi干擾器，疑不欲僱主監視其工作情況。TOPick記者在淘寶發現有便携式WiFi屏蔽器熱賣，最平每個只售約130港元，主要用途是防孩子沉迷網上遊戲。

陳先生（化名）接受TOPick訪問指，一直聘用菲傭照顧家中小孩，太太亦經常透過Webcam了解家傭工作及小孩作息情況。但早前家中的WiFi訊號突然消失，電訊商技工上門檢查卻指網絡訊號正常。太太懷疑是路由器( Router)出現問題，即時更換，惟仍不能接收訊號。

情況持續10天之後，陳先生找來熟悉IT的朋友上門檢查，仍未查出原因，但已懷疑路由器被干擾才無法運作。為證實猜測，陳太遂於外傭放假時，將其行李箱推到大廈的地下大堂，家中的WiFi訊號竟然回復正常；當將行李推回家中，WiFi訊號又再次消失，故懷疑外傭行李暗藏干擾器。陳先生指：「我太太每日都會睇閉路電視，因為無WiFi訊號而看不到，所以我們懷疑外傭不想Webcam正常運作，而做作干擾行為！」

事實上，這類便携式「WiFi阻斷器」或「WiFi屏蔽器」在淘寶輕易買到，一般都標榜用來「治小孩上網癮」，只阻截WiFi、熱點或藍芽，並不影響手機訊號及數據流量，每個最平118元人民幣，約港幣130多元。

TOPick記者亦曾向鴨寮街數間電腦公司或電器行查詢，職員均指從未聽聞有人干擾WiFi訊號，亦沒有出售相關的產品。其中一間電腦公司的負責人劉先生指，這些干擾器在香港並不易找到，但除了干擾器外，亦有很多情況下會干擾到路由器的運作，影響WiFi訊號，例如路由器放太近擴音器，發出聲響太大；又或者太近磁性的東西，亦會影響個路由器運作！

香港資訊科技聯會副會長譚偉豪坦言，第一次聽聞有外傭為阻家中閉路電視運作而干擾WiFi，因想法實在太簡單，WiFi現時已成為香港家庭的必須品，若未能正常運作，對屋主來說是一件大事，必定會查明原因，若外傭認為就此『過骨』，很易會被查出真相！

某鐵仲話用WiFi做信號系統

推你老母咩擺明私自開過人地行李
賤撚格

一人帶一隻

將其行李箱推到大廈的地下大堂，家中的WiFi訊號竟然回復正常；當將行李推回家中，WiFi訊號又再次消失

開人喼摷人嘢就摷人嘢啦.

賓賓撚狗

隔幾日先用一次就冇咁覺啦，蠢左

同埋個賓賓無任何儲物空間
只有一個行李箱⋯

呀sir點解咁早返黎？

百零蚊就做到恐襲效果

試場防作弊恩物之一

正路個喼有鎖, 夾硬開?

行實終咪冇問題囉

up 乜春呀

班支那狗日日咁多行李喼

實綫

其實Sir 返左工果陣斷左部router 電咪得，洗咩比$130

問題係，要落到地下先冇干擾
即係樓上樓下隔離左右都比佢干擾晒？
呢d賓賓去死啦

插贓嫁禍?

咁sir返黎睇個log會知幾時熄幾時開
一日半日就話姐
日日係咁就一定會check啦

裝返個干擾干擾器咪得囉

鄰居唔駛上網？

HK No IT

菲律賓 yes IT

lm

淘寶
關菲律賓咩事

No sir no sir, let me switch this on first.

咁識玩

TOPick記者亦曾向鴨寮街數間電腦公司或電器行查詢，職員均指從未聽聞有人干擾WiFi訊號，亦沒有出售相關的產品。其中一間電腦公司的負責人劉先生指，這些干擾器在香港並不易找到，但除了干擾器外，亦有很多情況下會干擾到路由器的運作，影響WiFi訊號，例如路由器放太近擴音器，發出聲響太大；又或者太近磁性的東西，亦會影響個路由器運作！

鴨寮街依家廢到咁

咪玩呀,撞車都似

記者去問老閪都話冇啦

專抄連登嘅 TOPick 記者又亂寫
圖係 W2 可以干擾2.4/5G WIFI 要成 $400 港紙, 第一代先 $130
干擾器出了N年, 香港干擾 3G/4G 通訊係犯法, 干擾 WIFI 應該唔犯法, 但亂咁問一定唔會答你

每隻 cam 都行番 Ethernet 咪得囉

你有張良計...

咁佢自己咪都用唔到
可謂苦肉計

佢哋用賓妹plan
又平又抵用 唔使用wifi

平時唔會發現用唔到wifi嘅咩？喺屋企冇用過wifi？

搵塊布咪得囉

張圖舊野要插電架喎
係咪記者作新聞啊

上網SEARCH 好似本身有電池 你當係尿袋禁樣 差完電收埋係邊都得

擺明係男主人裝既
俾老婆發現左就賴賓賓

我太太每日都會睇閉路電視
明顯係變態港嬸啦頂唔順啦
偷懶下又嘈嘈嘈

有冇D指向式阻電話SIGNAL?

塔巴士D廢老同大陸婆成撚日開聲播支那節目 好想反制

一個簡單Tesla coil 做EMP jamming 就破你功

咁果個應該係間諜 (black widow?)

最簡單整個罩
上Directional antenna 應該都得

唔洗你上YouTube 打simple Tesla coil jamming 大把教學

而家 D 人係咪唔知攜先係正字？携係殘廢字？

sir, dun come

唔係應該叫異體字？

肯撚定

請個工人攪到打仗咁
又要裝cam
又要驚佢偷懶 偷錢 講電話

同少主做愛

人地同少爺做愛呀

無計

個雇主一係好刻薄，一係屋企太細冇位

如果係窮撚屋企細就咪撚請工人啦

人人買個帶返公司玩

冇記錯，只可以干擾2.4Ghz

It朋友又做兵

呢d真係淘寶先有，香港唔知邊到買

民族低等，唔係點

嗯，仲要倒轉頭大陸有得買！
香港無

弊在依家啲乜叉 鐵路新系統
靠Wifi 畀訊號 開車喎！

個賓賓又買干擾干擾干擾器，去干擾干擾干擾器運作

港嬸真係好唔人道， 下下用cam 監察，有事就突然開mic 屌人， 打份牛工姐，好似坐監咁， 做事手法同中共無分別

你唔驚你唔係屋企個陣
有南亞仔上你屋企
咁無所謂啦

扮行webcam
其實係普通can